asso year1走係咪真係咁難

dse18分入左hkcc讀商科
好想year1走....
求其入到八大UGC就得
但係咪真係咁難

GPA at least 3.7 應該走到

冇ielts 6.5會唔會有影響dse有lv3

你中文 + 英文 DSE 合格 + GPA 走

點解咁急走

屋企人唔鍾意我讀asso 事關我jupas有ou sssdp offer
但我最後冇要到ou 佢地已經唔係好認同我嘅選擇
但我自己真係想試下asso 唔想咁快認命
然後由我打算讀asso嗰刻佢地都好想我快啲走

爆4就走到

我個情況同你一樣嚟緊都係讀hkcc

Full cert 爆四加油

3.9都走到,唔一定爆4

ching讀乜科 btw一齊加油yr1走

加油呀！我Soc Sci

爆4入hku
3.7up 可以試下bu social sciences LingU

hku對我黎講真係太遙遠 發夢都冇諗過呢世我會有份
btw thx ching

我之前讀CCCU 商科
Year 1走到嘅都係Dse 20分up 同埋IELTS 高分
我自己year 1嘅GPA 都有3.9x
最後都要讀到year 2先有UGC offer
加油吧樓主 我覺得asso 都係一個唔錯嘅體驗

我都係hkcc soc sci fm啊不過我讀sc

想問下你yr1嗰陣報左咩u同咩科

其實唔洗咁急year1走，year2走大把選擇仲要唔洗讀多年

Sem 1 at least 3.7

3.9

話咁易咩

你拎到3.9就當初神早入左8大啦

當年岩岩好3.7 year1 有bu offer 冇要到
Year2 有哂3大offer

個個都year 1走
咁邊個讀year 2

你dse幾分

Sem 1爆4+full cert 報city e&f就直接有offer
3.7-3.8就睇吓有冇N手飯食

唔記得21定22

Junior entry 讀4年
Senior entry 讀2年
咁急升做乜，U life好開心咩

Senior 會唔會好chur?

一鳩樣
可以講更加輕鬆，唔駛用多年讀返一樣嘅嘢

見人話要讀summer sem 又defer咁

爆4 都未必有得你走
利申: 當年有同學GPA > 4 都冇offer, 自己靠IELTS 加分有offer

你要知道non jupas入嘅人質素參差都幾大
學店派grade升U個啲咪叫哂春

好似望到自己出post
P.s 都係商科

其實真係有機會
Sem 1去盡佢

我都係sc!

係咪冇3322嘅話gpa幾高都冇可能year1走到

我讀HKU SPACE Associate of Arts

DSE中文本來Level 2，所以Year 1 CGPA 4 都無offer

跟住Retake DSE中文攞返Level 4，考埋IELTS 7.5，最後Year 2 Keep住 CGPA 4，有5個 UGC Offer，最後入HKU BA Year 3

Hello同學

唔係 孖2都有lingu offer

Year 1走 gpa要求高 睇dse，入返year1哂一年
Year 2走可以入year 3 慳兩年學費

Ching 好勁

你唔會後悔 比我都會揀asso讀上去
利申 19OU fg

有冇咩心得分享
同你同科 黎緊year2

孖2 poly acct anf 都有
高GPA總有機會走，低GPA英文好都難救

Year 1走:高gpa+dse ok->讀多年
Year 2走:高gpa->有更好offer->讀少年

呢樣真
砌好個gpa先
中英文呢啲遲啲考igcse+ielts 就ok

同樓主一樣想快啲走

其實讀完asso/high dip year1 有無機會升u讀year2？

我都係得18分，揀咗ou個sssdp offer想試下year 1爆gpa tran U。不過我呢科係media類，如果tran 唔到唸住讀完早D出黎攞經驗

你ou咩科

Computing

21、22分去讀asso？

係呀, 果陣想入HKU嘛

點解唔retake要去讀asso

因為我係人生輸家, retake完唔夠分

情況同你一樣 不過諗緊year2先走

但intern 個d點搞 好似會好忙

Summer intern 咪得
首先有人請你嘅話

DSE 234444 考返IGCSE 有冇機走

我17分都走到 其實只要gpa夠高就一定走到

無 不過讀完year2 有幾會入hku讀year3

有 前提要gpa夠高

有 lingu 會出year2 offer

不如留個tg大家認識一下好難得同樣情況又讀同一科

你走去咩u同讀咩

hku engineering

得
Hku 會出conditional offer

Try

你jupas no offer？

感謝ching解答
咁即係都係同其他普通大學生一樣讀4年 無多到

想知你讀asso個兩年你有無參加活動/學會？專心兩年齋讀書？
感謝

我淨係讀咗一年 入year1 冇參加任何活動 space啲課程一定會瘋狂放水畀你 只要上堂認真小小 唔走堂嘅人 基本都有3.5以上（sem1 最好就爆4啦） 記得要準時報non-jupas 最好就搵埋lecturer寫reference letter

多謝你詳細解答
點解你淨係讀一年就走？如果year2走咪唔使讀多年 直入year3

唔一定㗎 如果asso year 2成績太低就驚入唔到year 3 就算入咗year 3又驚要補返啲credit year 4畢唔到業 而且year 1有offer 就入咗囉 每一科都唔同 最好去佢個info day問下(連登啲料不能盡信啊)

仲有你year2走
如果要exchange 9成都要defer

你嗰時有無將asso嘅credit trans返個去hku度？

我都係hkcc 商科 year1入hku
爆4一定有機會走
如果真係想升返上去就唔好玩咩活動啦 專心讀書算數啦

其實係咪一定要exchange?
如果defer係遲幾多先grad到？
thanks

睇你想快d grad之後出黎做野
定有一個完整嘅u life姐
冇話一定要去嘅
Defer就最少都一個sem 睇你差幾多credit

另外仲想問升返上u嘅你哋係咪仲keep到個團火讀書？定係會hea讀只求grad到？

明白晒，感謝解答！

冇 太麻煩 year 1 費事搞

感謝解答

想問入hku邊科同埋dse幾多分 thx!

ba 19分

今年hkcc year1 都係商科 dse 17分 中文2咗
gpa要幾多先上到8大

有邊5個UGC offer?

我都系喎我讀marketing

Eng lv4?

yes 我fd lv3都有offer
所以我覺得dse成績只要唔係2就影響不大

係咪interview完佢畀conditional offer 你要係IGCSE攞到某個level?

係有interview 不過我係IELTS成績一出 佢就即刻比咗conditional offer我 唔知關唔關事 好似要igcse 攞E

到你入到去 識到成班戰友一齊努力 到你畢業入翻u嘅時候 就會好掛住以前努力拼博嘅生活

識一個朋友讀緊樹大yr1再自修DSE上左中大

Reg科要醒目就大家都明架啦，我覺得係SPACE入面真係好似係社會生存咁，要識得做人，姐係話唔係剩係識得死讀書，而係要諗定跟果個lecturer目的係咩，可能係俾分鬆手，可能係因為佢係Programme leader，對於自己教書同埋準則好穩定，佢要咩你做咩就高分，亦都可能因為呢個lecturer係你讀果科出名，Add 過佢果班之後可以問佢寫Reference letter。

Add Drop唔好怕洩底，儘量上晒自己想Add而未Add到既科，就算係已經add到果科都要睇清楚個lecturer咩料，同埋問清楚個遊戲係點玩，例如CA佔幾多，有幾多成係會俾Project影響，要留意一旦計分既嘢涉及到其他人，就要好小心要識得保護自己。首先當然要揀啱Project 既組員，如果有相熟既同學夾埋一齊，就最好一齊Add入同一班。留意下邊d同學坐係頭幾行，呢d同學會比較似係認真讀書既人，可以考慮邀請一齊做project，相反坐埋一邊玩電話果d就要自己小心，雖然咁樣係好偏頗，但係係我兩年生涯證明係方便而有效。

其實SPACE d lecturer係好好好好人，升到U發現無老師會肯落堂自己留低俾你問功課同埋project意見。我發現我遇到既lecturer都肯俾好有用既意見，如果佢覺得你個方向唔會攞到高分，就會一早提醒你，甚至會教埋路，所以肯問肯預備，就已經贏人地一半。

我既心得係真係要豁出去，因為讀Asso升唔到U就等於無讀，所以勤力真係好重要，但更重要係要醒目，要知道自己勤力既目標係為乜，唔需要做既嘢就唔好浪費時間，因為你已經唔夠時間。

另外又個有個貼士係我上所有堂都會錄音，因為人始終能力有限，同埋上咗一日堂，唔多唔少係會聽漏抄漏。我自己會係下一堂之前聽返段錄音，感覺好似有人幫我補習咁，一黎可以加強自己個short term memory，下一堂上堂會變到好似神童咁；二黎有咩唔明可以下堂問返，AA有好多科目都未必關Arts事，入面d知識如果搞唔清，就會越黎越亂，最後係連自己唔明係邊都唔知，咁就無人幫到你。

我認為搵到一個同你一齊打拼既同學係好重要，因為我地當時除咗互相鼓勵，其實暗瓦底係互相競爭緊，當我想懶或者想放棄時，諗起佢就會逼到自己繼續8點返library霸位溫書。我地兩個最後一齊入返HKU BA，到今時今日都好感激當時遇到對方。

加油啊，希望大家上到岸。

搏盡無悔。

按大概收到offer既次序排列：
PolyU English Studies for the Professions
CityU English Studies
BU English Language and Literature
HKU Comparative Literature
CUHK English Studies

同埋讀Asso就咪玩活動咪上莊啦，當時玩得呢D嘢既人全部唔知去晒邊，好似Offer都無，唔知係咪去晒讀果D自資嘢

走唔到...

唔該曬巴打
希望我都識到咁嘅fd
我幾個fd都year1走

我都係咁... 都係唔要ou走去讀cc 商科 好驚自己揀錯呀

Dse中文2左而家讀asso想入翻u應該retake dse定係考Igcse?

Igcse

搏盡一定有回報架，記得大包圍報多幾間，Interview真係要準備好。其實我呢一世都無諗過會入到HKU，要我Retake DSE頂多入LingU，所以有d嘢真係好難講架，因為Asso我先知原來公開試Reflect唔到我能力。爆埋今年啦，就快收成啦

依家asso入u好易，ou根本你asso既gpa2.5都會收，我唔建議你入ou果d自資學校，你將會百分百會後悔

我當時dse19入撚左ou,之後好撚後悔，諗緊做咩為入大學而入。比d信心自己，你dse18分係asso黎加講肯定唔會差，asso只要夠努力，一定會入到u既

原來好多都係派ou入hkcc
Same here

+1棄左ou offer

+1

我系17DSE，當年都係有OU offer吾要入HKCC，完全冇猶豫、後悔呢個決定。今年畢業啦，入返UGC！我身邊嘅朋友九成入返ugc

你入翻邊間

你sem1爆個4就會好想留係度讀埋落去

hkcc hm易唔易升返上u

Cityu

我識嘅人大多數都升返polyu，一句到尾都係睇GPA同埋interview

唔係
我sem1 GPA得3.5都有offer

Yr1走？

你係咪讀engine嗰啲？

我冇year1走，我year2 走升 year3。
其實我身邊好多人year1收到offer(佢地gpa 3.8以上）但都吾走，因為想留低駁三大
利申商科

係咪通常好多人要博唔到？